<img src="http://atomjump.org/images/logo80.png">

# atomjumpcom-ਸਿਰਫ਼-ਸਮੱਗਰੀ
ਇਹ ਰਿਪੋਜ਼ਟਰੀ https://atomjump.com 'ਤੇ ਮਹੱਤਵਪੂਰਨ ਸਮੱਗਰੀ ਦੀ ਜਨਤਕ ਕਾਪੀ ਹੈ,
ਸਰਵਰ ਡਾਊਨ ਹੋਣ ਦੀ ਸਥਿਤੀ ਵਿੱਚ।




# ਮੈਸੇਜਿੰਗ ਯੂਜ਼ਰ ਗਾਈਡ


## ਜਾਣ-ਪਛਾਣ
ਐਟਮਜੰਪ ਮੈਸੇਜਿੰਗ ਲਾਈਵ ਮੈਸੇਜਿੰਗ ਅਤੇ ਫੋਰਮ ਸੰਚਾਰ ਲਈ ਇੱਕ ਬਹੁ-ਪੱਧਰੀ 'ਪ੍ਰੋਗਰੈਸਿਵ ਵੈੱਬ ਐਪ' ਹੈ। ਇਸ ਦੇ ਕੋਰ ਵਿੱਚ ਇੱਕ ਮੈਸੇਜਿੰਗ ਇੰਟਰਫੇਸ ਹੈ ਜੋ ਇੱਕ ਸਿੰਗਲ ਫੋਰਮ ਨੂੰ ਚਲਾਉਂਦਾ ਹੈ, ਅਤੇ ਇਹ ਗਾਈਡ ਤੁਹਾਨੂੰ ਸਿਖਾਏਗੀ ਕਿ ਇਸ ਇੰਟਰਫੇਸ ਨੂੰ ਕਿਵੇਂ ਚਲਾਉਣਾ ਹੈ। ਤੁਸੀਂ ਕਿਸੇ ਵੈੱਬਸਾਈਟ 'ਤੇ ਖਾਸ ਲਿੰਕਾਂ 'ਤੇ ਕਲਿੱਕ ਕਰਕੇ AtomJump ਫੋਰਮਾਂ ਨੂੰ ਲੱਭ ਸਕਦੇ ਹੋ, ਜੋ ਤੁਹਾਡੇ ਬ੍ਰਾਊਜ਼ਰ ਦੇ ਅੰਦਰ ਇੱਕ ਪੌਪ-ਅੱਪ ਬਾਕਸ ਵਿੱਚ ਫੋਰਮ ਨੂੰ ਖੋਲ੍ਹੇਗਾ। ਕੋਈ ਵੀ ਵੈੱਬਸਾਈਟ ਇਹਨਾਂ ਫੋਰਮਾਂ ਨੂੰ ਸੰਚਾਲਿਤ ਕਰ ਸਕਦੀ ਹੈ, ਅਤੇ AtomJump.com ਇਹਨਾਂ ਵੈੱਬਸਾਈਟਾਂ ਵਿੱਚੋਂ ਇੱਕ ਹੈ।

ਇੱਥੇ ਇੱਕ ਵਿਕਲਪਿਕ ਸਟਾਰਟਰ ਐਪ ਹੈ (ਜੋ ਇੱਕ ਹੋਮਪੇਜ ਆਈਕਨ ਨੂੰ ਟੈਪ ਕਰਨ ਤੋਂ ਬਾਅਦ ਇੱਕ ਬ੍ਰਾਊਜ਼ਰ ਵਿੱਚ ਚੱਲਦਾ ਹੈ), ਜੋ ਤੁਹਾਨੂੰ ਇੱਕ ਥਾਂ 'ਤੇ ਆਪਣੇ ਮਨਪਸੰਦ ਫੋਰਮਾਂ ਨੂੰ ਇਕੱਠਾ ਕਰਨ ਅਤੇ ਇੰਟਰਨੈਟ ਦੇ ਕਿਸੇ ਵੀ ਐਟਮਜੰਪ ਮੈਸੇਜਿੰਗ ਫੋਰਮ ਤੋਂ ਨਵੇਂ ਸੰਦੇਸ਼ਾਂ ਦੀ ਜਾਂਚ ਕਰਨ ਦੀ ਇਜਾਜ਼ਤ ਦਿੰਦਾ ਹੈ। ਇਹ ਸਾਰੇ ਭਾਗ ਓਪਨ ਸੋਰਸ ਅਤੇ ਮੁਫਤ ਹਨ। AtomJump ਮੈਸੇਜਿੰਗ ਇੱਕ ਰਜਿਸਟਰਡ 'ਸੁਰੱਖਿਅਤ ਐਪ' ਹੈ।

* https://atomjump.com/wp/safer-apps/

ਇੱਕ ਪ੍ਰਗਤੀਸ਼ੀਲ ਵੈੱਬ ਐਪ ਹੋਣ ਦੇ ਨਾਤੇ, ਪਹਿਲੀ ਪੀੜ੍ਹੀ ਦੇ ਐਪ-ਸਟੋਰ ਮੈਸੇਜਿੰਗ ਐਪਾਂ ਦੇ ਕੁਝ ਫਾਇਦੇ ਹਨ:

* ਤੁਸੀਂ ਆਪਣੇ ਫ਼ੋਨ 'ਤੇ ਕਿਸੇ ਚੀਜ਼ 'ਤੇ ਚਰਚਾ ਕਰ ਸਕਦੇ ਹੋ ਅਤੇ ਉਸੇ ਵਾਰਤਾਲਾਪ ਦੇ ਡੈਸਕਟਾਪ ਸੰਸਕਰਣ 'ਤੇ ਸਵਿਚ ਕਰ ਸਕਦੇ ਹੋ, ਤੁਰੰਤ, ਸੰਭਾਵੀ ਤੌਰ 'ਤੇ ਲੌਗਇਨ ਕੀਤੇ ਬਿਨਾਂ ਵੀ।
* ਤੁਸੀਂ ਉਹਨਾਂ ਲੋਕਾਂ ਦੇ ਸਮੂਹ ਨੂੰ ਇੱਕ ਫੋਰਮ ਵਿੱਚ ਸੱਦਾ ਦੇ ਸਕਦੇ ਹੋ, ਜਿਨ੍ਹਾਂ ਨੇ ਪਹਿਲਾਂ ਐਟਮਜੰਪ ਵਿੱਚ ਸਾਈਨ ਇਨ ਨਹੀਂ ਕੀਤਾ ਹੈ, ਸਿਰਫ਼ ਇੱਕ ਵੈੱਬ ਲਿੰਕ ਭੇਜ ਕੇ। ਉਹਨਾਂ ਨੂੰ ਕੋਈ ਖਾਤਾ ਬਣਾਉਣ ਦੀ ਲੋੜ ਨਹੀਂ ਹੈ।
* ਗੱਲਬਾਤ ਵਿੱਚ ਸ਼ਾਮਲ ਹੋਣ ਲਈ ਇੱਕ ਨਵੇਂ ਵਿਅਕਤੀ ਲਈ, ਫ਼ੋਨ 'ਤੇ ਬਹੁਤ ਸਾਰੀਆਂ ਸੁਰੱਖਿਆ ਬੇਨਤੀਆਂ ਦੇ ਨਾਲ, ਇੱਕ ਵੱਡੀ ਐਪ ਦਾ ਕੋਈ ਬੇਲੋੜਾ ਡਾਊਨਲੋਡ ਨਹੀਂ ਹੈ।
* ਹਰੇਕ ਵੱਖਰੇ ਫੋਰਮ ਨੂੰ ਇੱਕ ਵੱਖਰੀ ਸੰਸਥਾ ਦੁਆਰਾ ਸੰਚਾਲਿਤ ਕੀਤਾ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ, ਅਤੇ ਉਸ ਫੋਰਮ ਦੀ ਕਾਰਜਕੁਸ਼ਲਤਾ ਨੂੰ ਓਪਰੇਟਰ ਦੁਆਰਾ ਚੁਣਿਆ ਜਾਂਦਾ ਹੈ, ਜੋ ਕਿ ਮੂਲ ਬਿਲਡਿੰਗ ਬਲਾਕਾਂ (ਜਿਸਨੂੰ 'ਪਲੱਗਇਨ' ਕਿਹਾ ਜਾਂਦਾ ਹੈ) ਤੋਂ ਬਾਹਰ ਰੱਖਿਆ ਜਾਂਦਾ ਹੈ।

ਸ਼ੁਰੂਆਤ ਕਰਨ ਲਈ ਤੁਸੀਂ ਇੱਕ ਫੋਰਮ ਦੀ ਕੋਸ਼ਿਸ਼ ਕਰ ਸਕਦੇ ਹੋ ਜਿਵੇਂ ਕਿ https://atomjump.com

ਵਿਕਲਪਿਕ AtomJump ਮੈਸੇਜਿੰਗ ਸਟਾਰਟਰ ਐਪ (iPhone/Android/Desktop) ਪ੍ਰਾਪਤ ਕਰਨ ਲਈ:

* https://app.atomjump.com

## ਇੱਕ ਸੁਨੇਹਾ ਪੋਸਟ ਕਰੋ
ਜੇਕਰ ਤੁਸੀਂ AtomJump.com 'ਤੇ ਹੋ ਤਾਂ ਫੋਰਮ ਵਿੱਚ ਦਾਖਲ ਹੋਣ ਲਈ ਵੱਡੇ ਨੀਲੇ 'ਚੈਟ' ਬਟਨ 'ਤੇ ਕਲਿੱਕ ਕਰੋ। ਐਟਮਜੰਪ ਸੌਫਟਵੇਅਰ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਕਰਨ ਵਾਲੀਆਂ ਹੋਰ ਸਾਈਟਾਂ ਤੁਹਾਡੇ ਦੁਆਰਾ ਕਿਸੇ ਖਾਸ ਲਿੰਕ 'ਤੇ ਕਲਿੱਕ ਕਰਨ ਤੋਂ ਬਾਅਦ ਮੈਸੇਜਿੰਗ ਪੌਪ-ਅੱਪ ਦਿਖਾਉਣਗੀਆਂ।

ਸਿਖਰ 'ਤੇ 'ਆਪਣੀ ਟਿੱਪਣੀ ਦਾਖਲ ਕਰੋ' ਬਾਕਸ ਵਿੱਚ ਟਾਈਪ ਕਰਨਾ ਸ਼ੁਰੂ ਕਰੋ ਅਤੇ 'ਭੇਜੋ' 'ਤੇ ਕਲਿੱਕ ਕਰੋ। ਇਹ ਹੀ ਗੱਲ ਹੈ! ਤੁਹਾਨੂੰ ਕਿਸੇ ਖਾਤੇ ਦੀ ਲੋੜ ਨਹੀਂ ਹੈ, ਹਾਲਾਂਕਿ ਜੇਕਰ ਤੁਸੀਂ ਆਪਣਾ ਨਾਂ ਨਹੀਂ ਰੱਖਿਆ ਹੈ ਤਾਂ ਤੁਹਾਨੂੰ 'ਐਨੋਨ XX' ਕਿਹਾ ਜਾਵੇਗਾ।


## ਇੱਕ ਸੁਨੇਹਾ ਲਿਖਣ ਲਈ
ਤੁਸੀਂ ਕਈ ਕਿਸਮਾਂ ਦੇ ਮੀਡੀਆ ਲਈ ਕੁਝ ਆਮ ਮੈਸੇਜਿੰਗ ਸ਼ਾਰਟਕੱਟ ਦਾਖਲ ਕਰ ਸਕਦੇ ਹੋ।

__``Enter``__ ਬਣਾਉਂਦਾ ਹੈ

``http://link.com`` http://link.com

``link.com`` <a href="http://link.com">link.com</a>

``:)`` <img src="http://atomjump.com/wp/wp-content/uploads/2017/01/smiley.png">**

``:(`` <img src="http://atomjump.com/wp/wp-content/uploads/2017/01/sad.png">**

``;)`` <img src="http://atomjump.com/wp/wp-content/uploads/2017/01/wink.png">**

``lol`` <img src="http://atomjump.com/wp/wp-content/uploads/2017/01/lol.png">**

``😜😀😊😇⚽️🎎🦊💭`` 😜😀😊😇⚽️🎎🦊💭
<img src="https://atomjump.com/wp/wp-content/uploads/2023/08/iphone-emoji.jpg">
<img src="https://atomjump.com/wp/wp-content/uploads/2023/08/android-emoji.jpg">

``ਕਿਰਪਾ ਕਰਕੇ ਮੈਨੂੰ 5 ਡਾਲਰ ਦਾ ਭੁਗਤਾਨ ਕਰੋ`` <a href="https://www.paypal.com/webapps/xorouter/paymentstandard?xclick_params=JTI2QXV0b1JldHVybiUzZHRydWUlMjZjbWQlM2RfeGNsaWNrJNTLQWL3MWQLY25 YXRvbWp1bXAlMmVjb20lMjZsYyUzZFVTJTI2aXRlbV9uYW1lJTNkQXRvbUp1bXAlMjUzYSUyNTIwVHJ5JTI1MjBwYXklMjUyMDUlMmbJTJTI2aXRlbV9uYMDUlMmbJTJTI21MjBwYXklMjUyMDUlMmbJMUlJM221 Y3VycmVuY3lfY29kZSUzZFVTRCUyNmJ1dHRvbl9zdWJ0eXBlJTNkc2VydmljZXMlMjZub19ub3RlJTNkMCUyNmJuJTNkUFAlMmRCdXlOb3dNVXD0200D00D TJlZ2lmJTI1M2FOb25Ib3N0ZWRHdWVzdCUyNiUyNndhX3R5cGUlM2RCdXlOb3clMjY&flowlogging_id=e9fa8a7c2f07f#/checkout/login">ਕਿਰਪਾ ਕਰਕੇ ਮੈਨੂੰ 5 ਡਾਲਰ ਦਾ ਭੁਗਤਾਨ ਕਰੋ< /a> [ਪੇਪਾਲ ਦੇ ਲਿੰਕ ਨਾਲ]

``ਕਿਰਪਾ ਕਰਕੇ ਮੈਨੂੰ 3.30 ਪੌਂਡ ਦਾ ਭੁਗਤਾਨ ਕਰੋ`` <a href="https://www.paypal.com/webapps/xorouter/paymentstandard?xclick_params=JTI2QXV0b1JldHVybiUzZHRydWUlMjZjbWQlM2RfeGNsaWl2RWZLM2RWZWN3 yNTQwYXRvbWp1bXAlMmVjb20lMjZsYyUzZFVTJTI2aXRlbV9uYW1lJTNkQXRvbUp1bXAlMjUzYSUyNTIwUGxlYXNlJTI1MjBwYXklMmVjb20lMjZsYyUzZFVTJTI2aXRlbV9uYW1lJTNkQXRvbUp1bXAlMjUzYSUyNTIwUGxlYXNlJTI1MjBwYXklMmVjb20MjBwYXklMmVjb20MJQLMJQLM2 ਜੇ. nV5bm93Q0NfTEclMmVnaWYlMjUzYU5vbkhvc3RlZEd1ZXN0JTI2JTI2d2FfdHlwZSUzZEJ1eU5vdyUyNg&flowlogging_id=2edf7cf13321e/paund#/s3Please">ਪੀਓ-ਇਨ-ਚੈੱਕਆਊਟ ਕਰੋ। /a> [ਪੇਪਾਲ ਦੇ ਲਿੰਕ ਨਾਲ]

``http://yoururl.com/yourvideo.mp4`` [ਇੱਕ ਸਲੇਟੀ ਵੀਡੀਓ ਆਈਕਨ ਦਿਖਾਉਂਦਾ ਹੈ, ਜਿਸ 'ਤੇ ਕਲਿੱਕ ਕਰਨਾ ਹੈ]
``https://atomjumpurl/api/images/im/upl8-32601688.mp4`` [ਵੀਡੀਓ ਦੀ ਤਸਵੀਰ ਦਿਖਾਉਂਦਾ ਹੈ, ਜਿਸ 'ਤੇ ਕਲਿੱਕ ਕਰਨਾ ਹੈ]

``london@`` <a href="http://london.atomjump.com">london@</a> [http://london.atomjump.com ਦੇ ਲਿੰਕ ਦੇ ਨਾਲ]

``london.atomjump.com`` <a href="http://london.atomjump.com">london@</a> [http://london.atomjump.com ਦੇ ਲਿੰਕ ਦੇ ਨਾਲ]

``http://a.very.long.link.with.lots.of.text.com`` <a href="http://a.very.long.link.with.lots.of.text. com">ਵਿਸਤਾਰ ਕਰੋ</a> [http://a.very.long.link.with.lots.of.text.com ਦੇ ਲਿੰਕ ਦੇ ਨਾਲ]

``http://yoururl.com/yourpic.jpg`` <img src="http://atomjump.com/wp/wp-content/uploads/2017/01/sunset_nelson-150x150.jpg"> [ਤਸਵੀਰ ਦਿਖਾਉਂਦਾ ਹੈ]

``http://yoururl.com/youraudio.mp3`` [ਕਲਿੱਕ ਕਰਨ ਲਈ ਸਲੇਟੀ ਕੰਨ ਦਾ ਆਈਕਨ ਦਿਖਾਉਂਦਾ ਹੈ]

``http://yoururl.com/yourdoc.pdf`` [ਇੱਕ PDF ਆਈਕਨ ਦਿਖਾਉਂਦਾ ਹੈ ਜਿਸ 'ਤੇ ਕਲਿੱਕ ਕੀਤਾ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ]


** ਇਹ ਵਿਸ਼ੇਸ਼ਤਾ AtomJump.com 'ਤੇ ਡਿਫੌਲਟ ਤੌਰ 'ਤੇ ਚਾਲੂ ਹੈ, ਪਰ ਅਜਿਹਾ ਨਹੀਂ ਹੋ ਸਕਦਾ ਜੇਕਰ ਤੁਹਾਡੇ ਪ੍ਰਦਾਤਾ ਨੇ ਇਹ ਪਲੱਗਇਨ ਸ਼ਾਮਲ ਨਹੀਂ ਕੀਤੇ ਹਨ।

## ਵੀਡੀਓ ਕਾਨਫਰੰਸ ਲਈ

ਜਦੋਂ ਤੁਸੀਂ ਫੋਰਮ ਵਿੱਚ ਹੁੰਦੇ ਹੋ, ਤਾਂ 'ਭੇਜੋ' ਬਟਨ ਦੇ ਅੱਗੇ ਕੈਮਰਾ ਆਈਕਨ 'ਤੇ ਕਲਿੱਕ ਕਰੋ। ਇਹ ਵੀਡੀਓ ਫੋਰਮ ਵਿੱਚ ਦਾਖਲ ਹੋਣ ਤੋਂ ਪਹਿਲਾਂ ਇੱਕ ਪੁਸ਼ਟੀਕਰਣ ਸਕ੍ਰੀਨ ਪ੍ਰਦਾਨ ਕਰੇਗਾ। ਕੁਝ ਬ੍ਰਾਊਜ਼ਰਾਂ ਨੂੰ ਪਹਿਲਾਂ ਤੁਹਾਡੇ ਬ੍ਰਾਊਜ਼ਰ ਅਨੁਮਤੀਆਂ ਵਿੱਚ ਕੈਮਰੇ ਨੂੰ ਸਵੀਕਾਰ ਕਰਨ ਦੀ ਲੋੜ ਹੁੰਦੀ ਹੈ।

<img src="http://atomjump.com/wp/wp-content/uploads/2017/01/video-cam.png">

ਫ਼ੋਨ ਉਪਭੋਗਤਾ ਇੱਕ ਵੱਖਰੀ ਐਪ ਡਾਊਨਲੋਡ ਕਰਨ ਨੂੰ ਤਰਜੀਹ ਦੇ ਸਕਦੇ ਹਨ।

* https://itunes.apple.com/us/app/jitsi-meet/id1165103905
* https://play.google.com/store/apps/details?id=org.jitsi.meet
* https://jitsi.org/downloads/

ਕਿਸੇ ਨੂੰ ਮਿਲਣ ਲਈ, ਤੁਸੀਂ ਦੂਜੇ ਲੋਕਾਂ ਨੂੰ AtomJump ਫੋਰਮ ਦਾ URL ਭੇਜਣਾ ਸਭ ਤੋਂ ਵਧੀਆ ਹੈ (AtomJump.com 'ਤੇ ਤੁਸੀਂ ਸ਼ੇਅਰ ਆਈਕਨ ਨੂੰ ਕਲਿੱਕ ਕਰ ਸਕਦੇ ਹੋ) ਅਤੇ ਉਹਨਾਂ ਨੂੰ ਕੈਮਰੇ 'ਤੇ ਕਲਿੱਕ ਕਰਨ ਲਈ ਕਹੋ। ਤੁਹਾਨੂੰ ਜਿਤਸੀ 'ਤੇ ਹੋਰ ਨਿਰਦੇਸ਼ ਮਿਲਣਗੇ। https://jitsi.org/user-faq/

ਨੋਟ: ਇਹ ਵੀਡੀਓ ਫੋਰਮ ਜਨਤਕ ਹੁੰਦੇ ਹਨ, ਜਦੋਂ ਤੱਕ ਤੁਸੀਂ ਇੱਕ ਨਿੱਜੀ ਫੋਰਮ 'ਤੇ ਨਹੀਂ ਹੁੰਦੇ, ਅਤੇ ਜਦੋਂ ਕਿ ਤੁਹਾਨੂੰ ਨਵੇਂ ਉਪਭੋਗਤਾਵਾਂ ਨੂੰ ਸ਼ਾਮਲ ਹੋਣ ਤੋਂ ਪਹਿਲਾਂ ਸਵੀਕਾਰ ਕਰਨਾ ਚਾਹੀਦਾ ਹੈ, ਇਸ ਤੋਂ ਬਾਅਦ ਤੁਹਾਨੂੰ ਹੋਰ ਲੋਕਾਂ ਨੂੰ ਦਿਖਾਏ ਜਾਣ ਵਾਲੇ ਕੰਮਾਂ ਤੋਂ ਸਾਵਧਾਨ ਰਹਿਣਾ ਚਾਹੀਦਾ ਹੈ। ਜੇਕਰ ਤੁਸੀਂ ਇੱਥੇ ਗੋਪਨੀਯਤਾ ਚਾਹੁੰਦੇ ਹੋ, ਤਾਂ ਤੁਹਾਨੂੰ ਇੱਕ ਵਾਰ ਸੈਸ਼ਨ ਸ਼ੁਰੂ ਕਰਨਾ ਚਾਹੀਦਾ ਹੈ, ਜਾਂ ਇੱਕ ਨਿੱਜੀ ਫੋਰਮ ਖਰੀਦਣਾ ਚਾਹੀਦਾ ਹੈ।

ਵਿਕਲਪਕ ਢੰਗ: ਜਦੋਂ ਕਿ ਤੁਹਾਨੂੰ ਜ਼ਿਆਦਾਤਰ ਪਲੇਟਫਾਰਮਾਂ 'ਤੇ ਵੀਡੀਓ ਫੋਰਮ 'ਤੇ ਕਲਿੱਕ ਕਰਨ ਦੇ ਯੋਗ ਹੋਣਾ ਚਾਹੀਦਾ ਹੈ, ਕੁਝ ਪਲੇਟਫਾਰਮ ਜਿਵੇਂ ਕਿ ਖਾਸ ਤੌਰ 'ਤੇ iPads / Internet Explorer, ਤੁਸੀਂ ਵਿਕਲਪਿਕ ਤੌਰ 'ਤੇ ਡੈਸਕਟਾਪ / ਐਪ ਨੂੰ ਸਿੱਧਾ ਚਲਾ ਸਕਦੇ ਹੋ, ਅਤੇ ਫੋਰਮ ਐਡਰੈੱਸ ਨੂੰ ਇਸ ਵਿੱਚ ਕਾਪੀ ਕਰ ਸਕਦੇ ਹੋ। ਜਿਵੇਂ ਕਿ AtomJump.com ਪੰਨਿਆਂ ਲਈ ਫੋਰਮ ਦਾ ਪਤਾ 'https://jitsi0.atomjump.com/[a ਵਿਲੱਖਣ ਕੋਡ]ajps' ਉਪ-ਡੋਮੇਨ ਤੋਂ ਬਾਅਦ ਹੋਵੇਗਾ। ਤੁਸੀਂ ਇਸ ਨੂੰ ਜਾਮਨੀ "ਲਿੰਕ" ਆਈਕਨ ਦੇ ਪਤੇ ਨੂੰ ਦੇਖ ਕੇ ਵੀ ਲੱਭ ਸਕਦੇ ਹੋ।


## ਆਪਣੇ ਆਪ ਨੂੰ ਨਾਮ ਦੇਣ ਲਈ
ਹੇਠਾਂ ਖੱਬੇ ਕੋਨੇ ਵਿੱਚ 'ਸੈਟਿੰਗਜ਼' 'ਤੇ ਕਲਿੱਕ ਕਰੋ। ਆਪਣਾ ਨਾਮ 'ਤੁਹਾਡਾ ਨਾਮ' ਵਿੱਚ ਲਿਖੋ ਅਤੇ 'ਸੇਵ ਸੈਟਿੰਗਜ਼' 'ਤੇ ਕਲਿੱਕ ਕਰੋ। ਤੁਹਾਨੂੰ ਇੱਕ ਪੂਰੇ ਖਾਤੇ ਦੀ ਲੋੜ ਨਹੀਂ ਹੈ, ਪਰ ਜੇਕਰ ਤੁਸੀਂ ਇੱਕ ਨਿੱਜੀ ਸੁਨੇਹਾ ਪ੍ਰਾਪਤ ਕਰਨ 'ਤੇ ਸੂਚਨਾਵਾਂ ਪ੍ਰਾਪਤ ਕਰਨਾ ਚਾਹੁੰਦੇ ਹੋ, ਤਾਂ ਤੁਹਾਨੂੰ ਇੱਕ ਦੀ ਲੋੜ ਹੋਵੇਗੀ (ਹੇਠਾਂ ਦੇਖੋ)।

<img src="http://atomjump.com/wp/wp-content/uploads/2017/01/your-name.png">


## ਇੱਕ ਖਾਤਾ ਸੈਟ ਅਪ ਕਰਨ ਲਈ

ਇੱਕ ਖਾਤਾ ਸਥਾਪਤ ਕਰਨ ਦਾ ਮਤਲਬ ਹੈ ਕਿ ਤੁਸੀਂ ਨਿੱਜੀ ਸੁਨੇਹੇ ਪ੍ਰਾਪਤ ਕਰ ਸਕਦੇ ਹੋ। ਹੇਠਾਂ ਖੱਬੇ ਕੋਨੇ ਵਿੱਚ 'ਸੈਟਿੰਗਜ਼' 'ਤੇ ਕਲਿੱਕ ਕਰੋ। ਆਪਣਾ ਨਾਮ 'ਤੁਹਾਡਾ ਨਾਮ' ਅਤੇ ਆਪਣਾ ਈਮੇਲ ਪਤਾ 'ਤੁਹਾਡੀ ਈਮੇਲ' ਵਿੱਚ ਲਿਖੋ।

ਵਿਕਲਪਿਕ ਤੌਰ 'ਤੇ, ਤੁਸੀਂ ਖਾਤੇ 'ਤੇ ਇੱਕ ਪਾਸਵਰਡ ਜੋੜ ਸਕਦੇ ਹੋ (ਜੋ ਕਿਸੇ ਹੋਰ ਨੂੰ ਤੁਹਾਡੇ ਨਿੱਜੀ ਸੁਨੇਹਿਆਂ ਨੂੰ ਪੜ੍ਹਨ ਦੇ ਯੋਗ ਹੋਣ ਤੋਂ ਰੋਕਦਾ ਹੈ)। ਜੇਕਰ ਤੁਸੀਂ ਇਸ ਨੂੰ ਸ਼ਾਮਲ ਕਰਨਾ ਚਾਹੁੰਦੇ ਹੋ, ਅਤੇ ਇਸਦੀ ਜ਼ੋਰਦਾਰ ਸਿਫਾਰਸ਼ ਕੀਤੀ ਜਾਂਦੀ ਹੈ, ਤਾਂ 'ਹੋਰ' 'ਤੇ ਕਲਿੱਕ ਕਰੋ ਅਤੇ ਆਪਣਾ ਪਾਸਵਰਡ ਦਰਜ ਕਰੋ।

'ਸੇਵ ਸੈਟਿੰਗਜ਼' 'ਤੇ ਕਲਿੱਕ ਕਰੋ।

<img src="http://atomjump.com/wp/wp-content/uploads/2017/01/settings.png">

ਤੁਹਾਨੂੰ ਨਿੱਜੀ ਸੁਨੇਹਿਆਂ 'ਤੇ ਈ-ਮੇਲ ਸੂਚਨਾਵਾਂ ਪ੍ਰਾਪਤ ਹੋਣਗੀਆਂ, ਪਰ ਅਸੀਂ ਕਿਸੇ ਹੋਰ ਉਦੇਸ਼ ਲਈ ਤੁਹਾਡੇ ਈਮੇਲ ਪਤੇ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਨਹੀਂ ਕਰਦੇ ਹਾਂ।

## ਇੱਕ ਨਵੇਂ PC ਜਾਂ ਫ਼ੋਨ 'ਤੇ ਲੌਗ ਇਨ ਕਰਨ ਲਈ
ਉਹੀ ਈਮੇਲ ਅਤੇ ਪਾਸਵਰਡ ਵਰਤੋ ਜੋ ਤੁਸੀਂ ਆਪਣੀ ਪਹਿਲੀ ਡਿਵਾਈਸ ਤੇ ਦਾਖਲ ਕੀਤਾ ਸੀ ਜਦੋਂ ਤੁਸੀਂ ਖਾਤਾ ਸੈਟ ਅਪ ਕਰਦੇ ਹੋ।

ਯਾਦ ਰੱਖੋ, ਜੇਕਰ ਤੁਸੀਂ ਜਨਤਕ ਪੀਸੀ 'ਤੇ ਹੋ, ਤਾਂ ਜਦੋਂ ਵੀ ਤੁਸੀਂ ਪੀਸੀ ਛੱਡਦੇ ਹੋ ਤਾਂ ਤੁਹਾਨੂੰ ਲੌਗ ਆਉਟ ਕਰਨਾ ਚਾਹੀਦਾ ਹੈ, ਕਿਉਂਕਿ ਤੁਹਾਡੇ ਲੌਗਇਨ ਵੇਰਵੇ ਯਾਦ ਰੱਖੇ ਜਾਣਗੇ।

ਨੋਟ: ਹਰੇਕ ਵੱਖਰੀ ਐਟਮਜੰਪ ਸਰਵਰ ਸਥਾਪਨਾ ਦਾ ਆਪਣਾ ਨਿੱਜੀ ਉਪਭੋਗਤਾ ਡੇਟਾਬੇਸ ਹੁੰਦਾ ਹੈ। ਜੇਕਰ ਤੁਹਾਡਾ ਖਾਤਾ AtomJump.com 'ਤੇ ਸੈਟ ਅਪ ਕੀਤਾ ਗਿਆ ਸੀ, ਤਾਂ ਖਾਤੇ ਨੂੰ ਹੋਰ AtomJump.com ਸੰਪਤੀਆਂ ਵਿੱਚ ਸਾਂਝਾ ਕੀਤਾ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ, ਪਰ, ਇਹ ਜ਼ਰੂਰੀ ਤੌਰ 'ਤੇ ਮੈਸੇਜਿੰਗ ਪੌਪਅੱਪ ਦੇ ਹਰ ਸੰਸਕਰਣ ਵਿੱਚ ਕੰਮ ਨਹੀਂ ਕਰੇਗਾ ਜੋ ਤੁਸੀਂ ਲੱਭ ਸਕਦੇ ਹੋ, ਕਿਉਂਕਿ ਇਹ ਦੂਜੀਆਂ ਕੰਪਨੀਆਂ ਦੁਆਰਾ ਚਲਾਈਆਂ ਜਾਂਦੀਆਂ ਹਨ। .

## ਇੱਕ ਵਿਅਕਤੀ ਨੂੰ ਇੱਕ ਨਿੱਜੀ ਸੁਨੇਹਾ ਲਿਖਣ ਲਈ
ਵਿਅਕਤੀ ਦੇ ਸੁਨੇਹਿਆਂ ਵਿੱਚੋਂ ਇੱਕ ਦੇ ਅੱਗੇ ਉਸ ਦੇ ਨਾਮ 'ਤੇ ਕਲਿੱਕ ਕਰੋ ਜਾਂ ਟੈਪ ਕਰੋ। ਫਿਰ ਇੱਕ ਸੁਨੇਹਾ ਦਰਜ ਕਰੋ ਅਤੇ ' [ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੇ ਨਾਮ] ਨੂੰ ਭੇਜੋ' 'ਤੇ ਟੈਪ ਕਰੋ।

<img src="http://atomjump.com/wp/wp-content/uploads/2017/01/send-privately-288x300.png">

ਹਰ ਕਿਸੇ ਨੂੰ ਦੁਬਾਰਾ ਦੇਖਣ ਲਈ ਸੁਨੇਹੇ ਪੋਸਟ ਕਰਨਾ ਸ਼ੁਰੂ ਕਰਨ ਲਈ ਤੁਹਾਨੂੰ 'ਗੋ ਪਬਲਿਕ' 'ਤੇ ਕਲਿੱਕ ਕਰਨ ਦੀ ਲੋੜ ਹੋਵੇਗੀ।

## ਫੋਰਮ ਦੇ ਗਾਹਕਾਂ ਨੂੰ ਇੱਕ ਨਿੱਜੀ ਸੁਨੇਹਾ ਲਿਖਣ ਲਈ
'ਗੋ ਪ੍ਰਾਈਵੇਟ' 'ਤੇ ਕਲਿੱਕ ਕਰੋ। ਆਮ ਵਾਂਗ ਸੁਨੇਹੇ ਦਾਖਲ ਕਰੋ।

ਇੱਕ ਵਾਰ ਜਦੋਂ ਤੁਸੀਂ ਜਨਤਕ ਫੋਰਮ 'ਤੇ ਪੋਸਟ ਕਰਨ ਲਈ ਵਾਪਸ ਜਾਣ ਲਈ ਤਿਆਰ ਹੋ ਜਾਂਦੇ ਹੋ, ਤਾਂ ਦੁਬਾਰਾ 'ਗੋ ਪਬਲਿਕ' 'ਤੇ ਕਲਿੱਕ ਕਰੋ।

## ਇੱਕ ਟਵਿੱਟਰ ਉਪਭੋਗਤਾ ਨੂੰ ਜਵਾਬ ਦੇਣ ਲਈ
ਵਿਅਕਤੀ ਦੇ ਸੁਨੇਹਿਆਂ ਵਿੱਚੋਂ ਇੱਕ ਦੇ ਅੱਗੇ ਉਸ ਦੇ ਨਾਮ 'ਤੇ ਕਲਿੱਕ ਕਰੋ ਜਾਂ ਟੈਪ ਕਰੋ। ਫਿਰ ਇੱਕ ਸੁਨੇਹਾ ਦਰਜ ਕਰੋ ਅਤੇ 'ਭੇਜੋ' 'ਤੇ ਟੈਪ ਕਰੋ।

ਨੋਟ ਕਰੋ, ਇੱਕ ਟਵਿੱਟਰ ਜਵਾਬ ਹਮੇਸ਼ਾ ਜਨਤਕ ਹੋਵੇਗਾ, ਅਤੇ ਤੁਹਾਨੂੰ ਟਵਿੱਟਰ ਖਾਤੇ ਦੀ ਲੋੜ ਨਹੀਂ ਹੈ। ਸਾਡੇ AtomJump ਖਾਤੇ ਤੋਂ ਇੱਕ ਸੁਨੇਹਾ ਆਟੋਮੈਟਿਕ ਹੀ ਭੇਜਿਆ ਜਾਵੇਗਾ ਜਿਸ ਵਿੱਚ ਕਿਹਾ ਗਿਆ ਹੈ ਕਿ ਤੁਸੀਂ ਇਸ ਸਮੇਂ ਜਿਸ ਫੋਰਮ 'ਤੇ ਹੋ, ਉੱਥੇ ਇੱਕ ਸੁਨੇਹਾ ਉਹਨਾਂ ਦੀ ਉਡੀਕ ਕਰ ਰਿਹਾ ਹੈ। ਇਹ ਉਨ੍ਹਾਂ 'ਤੇ ਨਿਰਭਰ ਕਰਦਾ ਹੈ ਕਿ ਉਹ ਆਪਣੇ ਟਵਿੱਟਰ ਸੰਦੇਸ਼ਾਂ ਨੂੰ ਪੜ੍ਹ ਕੇ ਜਵਾਬ ਦੇਣਗੇ ਜਾਂ ਨਹੀਂ।

## ਫੋਰਮ ਸਬਸਕ੍ਰਾਈਬਰ ਬਣਨ ਲਈ

ਜੇਕਰ ਤੁਹਾਡੇ ਕੋਲ <b><i>ਖਾਤਾ ਨਹੀਂ ਹੈ</i></b>, ਅਤੇ ਸਿਰਫ਼ ਈਮੇਲ ਸੂਚਨਾਵਾਂ ਪ੍ਰਾਪਤ ਕਰਨਾ ਚਾਹੁੰਦੇ ਹੋ (ਸਾਈਨ ਇਨ ਕੀਤੇ ਬਿਨਾਂ), ਤੁਸੀਂ ਟੈਪ ਕਰਕੇ ਅਤੇ ਕੰਨ ਨੂੰ ਹਰੇ 'ਤੇ ਬਦਲ ਕੇ ਗਾਹਕ ਬਣ ਸਕਦੇ ਹੋ। ਮੈਸੇਜਿੰਗ ਵਿੰਡੋ ਵਿੱਚ 'ਸੁਣਨ ਵਾਲੇ ਕੰਨ', ਜੋ ਤੁਹਾਡੇ ਈਮੇਲ ਪਤੇ ਲਈ ਪੁੱਛੇਗਾ। ਫਿਰ 'ਸਬਸਕ੍ਰਾਈਬ' 'ਤੇ ਕਲਿੱਕ ਕਰੋ।

* <img src="http://atomjump.org/wp/wp-content/uploads/2021/01/not-listening.png">
<i>ਸਬਸਕ੍ਰਾਈਬ ਨਹੀਂ ਕੀਤਾ। ਗਾਹਕ ਬਣਨ ਲਈ ਟੈਪ ਕਰੋ।</i>

* <img src="http://atomjump.org/wp/wp-content/uploads/2021/01/listening.png">
<i>ਸਬਸਕ੍ਰਾਈਬਿਸਤਰਾ ਗਾਹਕੀ ਹਟਾਉਣ ਲਈ ਟੈਪ ਕਰੋ।</i>

ਜੇਕਰ ਤੁਹਾਡੇ ਕੋਲ <b><i>ਖਾਤਾ ਹੈ</i></b>, ਤਾਂ ਤੁਹਾਨੂੰ ਪਹਿਲਾਂ ਲੌਗਇਨ ਕਰਨਾ ਚਾਹੀਦਾ ਹੈ। ਅਜਿਹਾ ਕਰਨ ਲਈ, 'ਸੈਟਿੰਗ' 'ਤੇ ਕਲਿੱਕ ਕਰੋ, ਪਾਸਵਰਡ ਬਾਕਸ ਲਈ 'ਹੋਰ' 'ਤੇ ਕਲਿੱਕ ਕਰੋ, ਅਤੇ ਆਪਣਾ ਈਮੇਲ ਅਤੇ ਪਾਸਵਰਡ ਦਰਜ ਕਰੋ। ਫਿਰ 'ਲੌਗਇਨ' 'ਤੇ ਕਲਿੱਕ ਕਰੋ।

ਹੁਣ ਮੈਸੇਜਿੰਗ ਪੰਨੇ ਵਿੱਚ, ਉਸ ਇੱਕ ਫੋਰਮ ਦੀ ਗਾਹਕੀ ਲੈਣ ਲਈ ਕੰਨ ਨੂੰ ਹਰੇ 'ਸੁਣਨ ਵਾਲੇ ਕੰਨ' 'ਤੇ ਟੈਪ ਕਰੋ ਅਤੇ ਸਵਿਚ ਕਰੋ।

ਸਬਸਕ੍ਰਾਈਬ ਕੀਤੇ ਫੋਰਮ ਤੋਂ <b>ਅਨਸਬਸਕ੍ਰਾਈਬ</b> ਕਰਨ ਲਈ, ਮੈਸੇਜਿੰਗ ਪੰਨੇ 'ਤੇ ਲਾਲ 'ਗੈਰ-ਸੁਣਨ ਵਾਲੇ ਕੰਨ' 'ਤੇ ਟੈਪ ਕਰੋ ਅਤੇ ਸਵਿਚ ਕਰੋ।

## ਇੱਕ ਸਮੂਹ ਸਥਾਪਤ ਕਰਨ ਲਈ

AtomJump.com 'ਤੇ ਆਪਣਾ ਖੁਦ ਦਾ ਸਮੂਹ ਨਾਮ, ਜਾਂ ਕੋਈ ਮੌਜੂਦਾ ਜਨਤਕ ਸਮੂਹ ਨਾਮ ਦਾਖਲ ਕਰੋ, ਜਿੱਥੇ ਇਹ ਕਹਿੰਦਾ ਹੈ "ਇੱਕ ਸਮੂਹ ਦਾ ਨਾਮ ਦਰਜ ਕਰੋ" ਅਤੇ <span class="notranslate">"AtomJump"</span> 'ਤੇ ਕਲਿੱਕ ਕਰੋ।

<img src="http://atomjump.org/wp/wp-content/uploads/2017/01/group-name-290x300.png">

ਜਿਵੇਂ ਕਿ <span class="notranslate">“sailinglondon”</span> ਵਿੱਚ ਦਾਖਲ ਹੋਣਾ ਅਤੇ <span class="notranslate">“AtomJump”</span> ਨੂੰ ਟੈਪ ਕਰਨਾ ਤੁਹਾਡੇ ਬ੍ਰਾਊਜ਼ਰ ਨੂੰ ਹੇਠਾਂ ਦਿੱਤੇ ਪਤੇ 'ਤੇ ਲੈ ਜਾਵੇਗਾ:

<img src="http://atomjump.org/wp/wp-content/uploads/2021/01/sailinglondon.png">

ਆਪਣੇ ਫੋਰਮ ਦਾ ਵੈੱਬ ਲਿੰਕ, ਈਮੇਲ, SMS, ਤਤਕਾਲ ਸੰਦੇਸ਼, ਜਾਂ ਕਿਸੇ ਹੋਰ ਸਾਧਨਾਂ ਰਾਹੀਂ ਆਪਣੇ ਸਮੂਹ ਨਾਲ ਸਾਂਝਾ ਕਰੋ। ਤੁਸੀਂ ਅੰਡਰਲਾਈੰਗ ਪੇਜ ਦੇ ਉੱਪਰ ਸੱਜੇ ਕੋਨੇ ਵਿੱਚ 'ਸ਼ੇਅਰ' ਆਈਕਨ 'ਤੇ ਟੈਪ ਕਰਕੇ atomjump.com 'ਤੇ ਇਸ ਲਿੰਕ ਨੂੰ ਜਲਦੀ ਲੱਭ ਸਕਦੇ ਹੋ।

<img src="http://atomjump.org/wp/wp-content/uploads/2017/01/share-300x192.png">

ਹਰ ਵਿਅਕਤੀ ਫਿਰ ਜਾਰੀ ਸੂਚਨਾਵਾਂ ਪ੍ਰਾਪਤ ਕਰਨ ਲਈ ਫੋਰਮ ਗਾਹਕ ਬਣਨ ਦੀ ਚੋਣ ਕਰ ਸਕਦਾ ਹੈ।

<b>ਐਡਵਾਂਸਡ ਟਿਪ:</b> ਤੁਸੀਂ ਵਿਕਲਪਿਕ ਤੌਰ 'ਤੇ ਆਪਣੇ ਵੈੱਬ ਲਿੰਕ ਦੇ ਅੰਤ ਵਿੱਚ <span class="notranslate">“/go/”</span> ਸ਼ਾਮਲ ਕਰ ਸਕਦੇ ਹੋ, ਜੋ ਤੁਹਾਡੇ ਮਹਿਮਾਨਾਂ ਲਈ ਤੁਰੰਤ ਲਾਈਵ ਫੋਰਮ ਖੋਲ੍ਹ ਦੇਵੇਗਾ। (ਤਾਂ ਕਿ ਉਹਨਾਂ ਨੂੰ ਵੱਡੇ ਨੀਲੇ 'ਗੋ' ਬਟਨ ਨੂੰ ਟੈਪ ਨਾ ਕਰਨਾ ਪਵੇ)।

<b>ਆਰਜ਼ੀ ਪਤੇ</b>

ਜੇਕਰ ਤੁਹਾਨੂੰ ਕਿਸੇ ਅਸਥਾਈ ਪਤੇ (ਜਿਵੇਂ ਕਿ http://sailinglondon.clst4.atomjump.com) 'ਤੇ ਭੇਜਿਆ ਗਿਆ ਸੀ, ਅਤੇ ਕਿਹਾ ਗਿਆ ਸੀ ਕਿ ਪੂਰੀ ਤਰ੍ਹਾਂ ਸਰਗਰਮ ਹੋਣ ਲਈ 2-48 ਘੰਟੇ ਲੱਗਣਗੇ, ਤਾਂ ਤੁਸੀਂ https 'ਤੇ ਡੋਮੇਨ ਟ੍ਰਾਂਸਫਰ ਦੀ ਸਥਿਤੀ ਦੀ ਜਾਂਚ ਕਰ ਸਕਦੇ ਹੋ: //dnschecker.org. ਆਪਣੇ ਪੰਨੇ ਦਾ ਇੱਛਤ ਪਤਾ ਦਾਖਲ ਕਰੋ ਜਿਵੇਂ ਕਿ "sailinglondon.atomjump.com" ਅਤੇ ਖੋਜ ਕਰੋ। ਤੁਹਾਨੂੰ ਇਹ ਪੁਸ਼ਟੀ ਕਰਨ ਦੀ ਲੋੜ ਹੈ ਕਿ ਵਾਪਸ ਕੀਤੇ ਗਏ ਸਾਰੇ ਪਤੇ "114.23.93.129" (ਜੋ ਕਿ ਮੌਜੂਦਾ atomjump.com ਘਰ ਦਾ ਪਤਾ ਹੈ) ਤੋਂ ਵੱਖਰੇ ਹਨ। ਇੱਕ ਵਾਰ ਅਜਿਹਾ ਹੋਣ ਤੋਂ ਬਾਅਦ, ਹਰ ਕੋਈ ਸਹੀ ਸਰਵਰ ਦੇਖ ਸਕਦਾ ਹੈ ਅਤੇ ਤੁਸੀਂ ਫੋਰਮ ਵਿੱਚ ਹੋਰ ਲੋਕਾਂ ਨੂੰ ਸੱਦਾ ਦੇਣ ਲਈ ਸੁਰੱਖਿਅਤ ਹੋ। ਜੇਕਰ ਨਹੀਂ, ਤਾਂ ਇੱਕ ਮੌਕਾ ਹੈ ਕਿ ਕੁਝ ਉਪਭੋਗਤਾ ਸੰਦੇਸ਼ ਫੋਰਮ 'ਤੇ ਲਿਖਣਗੇ, ਪਰ ਉਹ ਸੰਦੇਸ਼ ਗਲਤ ਸਰਵਰ 'ਤੇ ਭੇਜੇ ਜਾਣਗੇ, ਅਤੇ ਦੂਜੇ ਉਪਭੋਗਤਾਵਾਂ ਨੂੰ ਦਿਖਾਈ ਨਹੀਂ ਦੇਣਗੇ।

## ਇੱਕ ਨਿੱਜੀ ਕਮਰਾ ਸਥਾਪਤ ਕਰਨ ਲਈ

AtomJump.com 'ਤੇ, ਤੁਸੀਂ ਆਪਣਾ ਵਿਲੱਖਣ ਕਮਰੇ ਦਾ ਨਾਮ ਦਾਖਲ ਕਰ ਸਕਦੇ ਹੋ ਜਿੱਥੇ ਇਹ ਲਿਖਿਆ ਹੈ <span class="notranslate">“Enter a group name” (“ਇੱਕ ਸਮੂਹ ਦਾ ਨਾਮ ਦਾਖਲ ਕਰੋ”)</span>, ਉਦਾਹਰਨ ਲਈ। <span class="notranslate">“fredfamily”</span>, ਅਤੇ ਹੇਠਾਂ ਐਂਟਰੀ ਨੂੰ ਟੈਪ ਕਰੋ <span class="notranslate">‘Create a PRIVATE room’ (‘ਇੱਕ ਨਿੱਜੀ ਕਮਰਾ ਬਣਾਓ’)</span>।

<img src="http://atomjump.org/wp/wp-content/uploads/2021/01/fredfamily-208x300.png">

AtomJump.com 'ਤੇ, ਇਸਦੀ ਕੀਮਤ NZ$ 15 / ਸਾਲ (ਲਗਭਗ $US 10 / ਸਾਲ) ਹੈ। ਤੁਸੀਂ <a href="http://atomjump.org/wp/introduction/">ਇਸ ਪੰਨੇ</a> 'ਤੇ ਸਿੱਧੇ ਸਾਈਨ ਅੱਪ ਵੀ ਕਰ ਸਕਦੇ ਹੋ। ਹੋਰ ਸਾਈਟਾਂ 'ਤੇ, ਤੁਹਾਨੂੰ ਇੱਕ ਨਿੱਜੀ ਫੋਰਮ ਪਾਸਵਰਡ ਜੋੜਨ ਲਈ ਆਪਣੇ ਸਿਸਟਮ ਪ੍ਰਸ਼ਾਸਕ ਨਾਲ ਸੰਪਰਕ ਕਰਨਾ ਚਾਹੀਦਾ ਹੈ।

ਨੋਟ: ਫੋਰਮ ਪਾਸਵਰਡ ਜੋ ਤੁਸੀਂ ਰੱਖਣ ਦਾ ਫੈਸਲਾ ਕਰਦੇ ਹੋ, ਉਹ ਤੁਹਾਡੇ ਨਿੱਜੀ ਪਾਸਵਰਡ ਤੋਂ ਵੱਖਰਾ ਹੈ ਅਤੇ ਅਜਿਹਾ ਹੋਣਾ ਚਾਹੀਦਾ ਹੈ ਜੋ ਤੁਸੀਂ ਕਮਰੇ ਦੇ ਹਰੇਕ ਮੈਂਬਰ ਨੂੰ ਆਰਾਮ ਨਾਲ ਈਮੇਲ ਕਰ ਸਕਦੇ ਹੋ।

## SMS ਸੂਚਨਾਵਾਂ ਪ੍ਰਾਪਤ ਕਰਨ ਲਈ
ਨੋਟ ਕਰੋ, AtomJump.com 'ਤੇ ਇਸ ਨੂੰ ਐਪ ਦੁਆਰਾ ਹਟਾ ਦਿੱਤਾ ਗਿਆ ਹੈ, ਜੋ ਕਿ ਮੁਫਤ ਹੈ, ਅਤੇ ਗ੍ਰਾਫਿਕਲ ਸੰਦੇਸ਼ ਪੌਪਅੱਪ ਪ੍ਰਦਾਨ ਕਰਦਾ ਹੈ। ਹਾਲਾਂਕਿ, ਇਹ ਨਿਰਦੇਸ਼ ਅਜੇ ਵੀ ਸਰਵਰ ਦੀਆਂ ਹੋਰ ਸਥਾਪਨਾਵਾਂ 'ਤੇ ਲਾਗੂ ਹੋ ਸਕਦੇ ਹਨ।

ਹੇਠਾਂ ਖੱਬੇ ਕੋਨੇ ਵਿੱਚ 'ਸੈਟਿੰਗਜ਼' 'ਤੇ ਕਲਿੱਕ ਕਰੋ। 'ਹੋਰ' 'ਤੇ ਕਲਿੱਕ ਕਰੋ, ਅਤੇ ਮੋਹਰੀ ਪਲੱਸ ਚਿੰਨ੍ਹ '+' ਦੇ ਬਿਨਾਂ ਅਤੇ ਖਾਲੀ ਥਾਂ ਤੋਂ ਬਿਨਾਂ ਆਪਣਾ ਅੰਤਰਰਾਸ਼ਟਰੀ ਫ਼ੋਨ ਨੰਬਰ ਦਰਜ ਕਰੋ, ਉਦਾਹਰਨ ਲਈ। '+64 3 384 5613' ਨੂੰ '6433845613' ਵਜੋਂ ਦਰਜ ਕਰਨਾ ਚਾਹੀਦਾ ਹੈ।

<img src="http://atomjump.com/wp/wp-content/uploads/2017/01/sms-phone.png">

ਸੰਭਾਵਤ ਤੌਰ 'ਤੇ ਤੁਹਾਡੇ ਪ੍ਰਦਾਤਾ ਤੋਂ ਲਾਗਤ ਆਵੇਗੀ (ਜਿਵੇਂ ਕਿ ਪ੍ਰਤੀ ਸੁਨੇਹਾ 16c), ਇਸ ਲਈ ਕਿਰਪਾ ਕਰਕੇ ਆਪਣੇ ਪ੍ਰਦਾਤਾ ਦੀਆਂ ਹਦਾਇਤਾਂ ਦੀ ਜਾਂਚ ਕਰੋ।

## ਐਪ ਸੂਚਨਾਵਾਂ ਪ੍ਰਾਪਤ ਕਰਨ ਲਈ

ਐਪ ਸੂਚਨਾਵਾਂ, ਜਦੋਂ ਵੀ ਸੰਭਵ ਹੋਵੇ, ਐਟਮਜੰਪ ਮੈਸੇਜਿੰਗ 'ਤੇ ਬਹੁਤ ਧਿਆਨ ਦੇਣ ਯੋਗ ਨਹੀਂ ਹਨ। ਆਮ ਤੌਰ 'ਤੇ, AtomJump ਦੇ ਪਿੱਛੇ ਲੋਕ ਇੱਕ ਸ਼ਾਂਤ ਜੀਵਨ ਨੂੰ ਤਰਜੀਹ ਦਿੰਦੇ ਹਨ, ਇਸ ਲਈ ਤੁਸੀਂ ਆਪਣੇ ਸੰਦੇਸ਼ ਸੂਚਨਾਵਾਂ ਨੂੰ ਉਸ ਤਰ੍ਹਾਂ ਨਾਲ ਪੇਸ਼ ਕਰਨਾ ਸਭ ਤੋਂ ਵਧੀਆ ਹੈ ਜਿਵੇਂ ਤੁਸੀਂ ਈਮੇਲ ਨਾਲ ਪੇਸ਼ ਆਉਂਦੇ ਹੋ: ਤੁਸੀਂ ਨਵੇਂ ਸੰਦੇਸ਼ਾਂ ਦੀ ਜਾਂਚ ਕਰਦੇ ਹੋ ਜਦੋਂ ਤੁਸੀਂ ਉਹਨਾਂ ਦੀ ਜਾਂਚ ਕਰਨਾ ਚਾਹੁੰਦੇ ਹੋ, ਨਾ ਕਿ ਜਦੋਂ ਹਰ ਕੋਈ ਚਾਹੁੰਦਾ ਹੈ ਕਿ ਤੁਸੀਂ ਉਹਨਾਂ ਦੀ ਜਾਂਚ ਕਰੋ। ਦੂਜੇ ਸ਼ਬਦਾਂ ਵਿੱਚ, ਤੁਸੀਂ ਆਪਣੀ ਸਪੇਸ ਦੇ ਨਿਯੰਤਰਣ ਵਿੱਚ ਹੋ ਅਤੇ ਤੁਸੀਂ ਆਪਣੇ ਫ਼ੋਨ ਤੋਂ ਚੁੱਪ ਲਈ ਦੂਜੇ ਲੋਕਾਂ ਦੀ ਆਮ ਇੱਛਾ ਦਾ ਸਨਮਾਨ ਕਰਦੇ ਹੋ।

ਫੋਰਮ ਦੇ ਵੈੱਬ ਪਤੇ 'ਤੇ ਜਾਓ। 'ਸੈਟਿੰਗਜ਼' 'ਤੇ ਕਲਿੱਕ ਕਰੋ।

<img src="http://atomjump.org/wp/wp-content/uploads/2017/01/settings.png">

ਐਂਡਰਾਇਡ ਅਤੇ ਆਈਓਐਸ ਲਈ 'ਪੌਪਅੱਪ ਸੂਚਨਾਵਾਂ ਪ੍ਰਾਪਤ ਕਰੋ' ਦੇ ਕੁਝ ਲਿੰਕ ਹਨ। ਜੇਕਰ ਇਹ ਕਿਸੇ ਨਿੱਜੀ ਸਰਵਰ 'ਤੇ ਹੈ, ਤਾਂ ਤੁਹਾਨੂੰ ਦੱਸੇ ਗਏ ਸਰਵਰ ਪਤੇ ਦੀ ਨਕਲ ਕਰਨ ਦੀ ਲੋੜ ਹੋਵੇਗੀ। ਐਪ ਲਿੰਕ 'ਤੇ ਕਲਿੱਕ ਕਰੋ ਅਤੇ ਫਿਰ, ਜੇਕਰ ਤੁਸੀਂ ਪਹਿਲਾਂ ਹੀ ਅਜਿਹਾ ਨਹੀਂ ਕੀਤਾ ਹੈ, ਤਾਂ ਆਪਣੇ ਐਂਡਰੌਇਡ, ਆਈਫੋਨ, ਜਾਂ ਡੈਸਕਟੌਪ ਡਿਵਾਈਸ 'ਤੇ 'ਇੰਸਟਾਲ' ਲਿੰਕ ਦੇ ਕਦਮਾਂ ਨਾਲ ਐਪ ਨੂੰ "ਇੰਸਟਾਲ" ਕਰੋ। ਇਹ ਇੱਕ ਹੋਮਪੇਜ ਆਈਕਨ ਬਣਾਏਗਾ ਜਿਸ 'ਤੇ ਮੁੜ ਵਿਚਾਰ ਕੀਤਾ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ।

<img src="http://atomjump.org/wp/wp-content/uploads/2023/09/register-atomjump-app-224x300.png">

ਐਪ ਦੇ ਅੰਦਰ, <span class="notranslate">"Register on an AtomJump group or a Private Server" ("ਇੱਕ AtomJump ਸਮੂਹ ਜਾਂ ਇੱਕ ਨਿੱਜੀ ਸਰਵਰ 'ਤੇ ਰਜਿਸਟਰ ਕਰੋ")</span> 'ਤੇ ਟੈਪ ਕਰੋ ਅਤੇਆਪਣੇ xyz.atomjump.com ਪੰਨੇ ਦਾ ਸਮੂਹ ਨਾਮ ਦਰਜ ਕਰੋ (xyz.atomjump.com ਲਈ ਤੁਸੀਂ 'xyz' ਟਾਈਪ ਕਰੋਗੇ), ਜਾਂ 'ਸੈਟਿੰਗ' ਦੇ ਹੇਠਾਂ, ਆਪਣੇ ਨਿੱਜੀ ਫੋਰਮ 'ਤੇ ਦੱਸੇ URL ਨੂੰ ਪੇਸਟ ਕਰੋ।

ਤੁਹਾਨੂੰ ਸਾਈਨ ਇਨ ਕਰਨ ਲਈ ਕਿਹਾ ਜਾਣਾ ਚਾਹੀਦਾ ਹੈ, ਅਤੇ ਤੁਸੀਂ ਇੱਕ ਖਾਤਾ ਬਣਾ ਸਕਦੇ ਹੋ, ਜਾਂ ਇੱਕ ਮੌਜੂਦਾ ਖਾਤਾ ਦਾਖਲ ਕਰ ਸਕਦੇ ਹੋ। ਜੇਕਰ ਇਹ ਪੂਰਾ ਹੋ ਜਾਂਦਾ ਹੈ, ਤਾਂ ਬ੍ਰਾਊਜ਼ਰ ਨੂੰ ਇਹ ਦਿਖਾਉਣਾ ਚਾਹੀਦਾ ਹੈ ਕਿ ਤੁਸੀਂ ਆਪਣੀ ਸਟਾਰਟਰ ਐਪ ਨੂੰ ਉਸ ਸਰਵਰ 'ਤੇ ਆਪਣੇ ਈਮੇਲ ਪਤੇ ਨਾਲ ਜੋੜਿਆ ਹੈ, ਅਤੇ ਸਟਾਰਟਰ ਐਪ ਨੂੰ ਖੁਦ <span class="notranslate">‘Listening for Messages’ ('ਸੁਨੇਹਿਆਂ ਲਈ ਸੁਣਨਾ')</span> ਕਹਿਣਾ ਚਾਹੀਦਾ ਹੈ।

<img src="http://atomjump.org/wp/wp-content/uploads/2017/01/messaging-pair-2-2.jpg">

ਇਸਦਾ ਮਤਲਬ ਹੈ ਕਿ ਐਪ ਦੇ ਖੁੱਲ੍ਹਣ 'ਤੇ ਇਸ ਖਾਤੇ ਲਈ ਕੋਈ ਵੀ ਨਿੱਜੀ ਸੁਨੇਹੇ ਪੌਪ-ਅੱਪ ਹੋ ਜਾਣਗੇ, ਅਤੇ ਕੁਝ ਡਿਵਾਈਸਾਂ (ਜਿਵੇਂ ਕਿ ਡੈਸਕਟਾਪ/ਐਂਡਰਾਇਡ) 'ਤੇ ਇੱਕ ਪਿੰਗ ਆਵਾਜ਼ ਆਵੇਗੀ ਜੇਕਰ ਐਪ ਬੈਕਗ੍ਰਾਊਂਡ ਟੈਬ ਵਿੱਚ ਚੱਲ ਰਹੀ ਹੈ। ਹਾਲਾਂਕਿ, ਬਹੁਤ ਸਾਰੇ ਐਂਡਰਾਇਡ ਫੋਨਾਂ 'ਤੇ, ਜੇਕਰ ਫੋਨ ਸਲੀਪ ਮੋਡ ਵਿੱਚ ਚਲਾ ਗਿਆ ਹੈ ਤਾਂ ਪਿੰਗ ਦੀ ਆਵਾਜ਼ ਨਹੀਂ ਸੁਣਾਈ ਦੇਵੇਗੀ।

ਸੁਨੇਹੇ ਦੇ ਪੂਰੇ ਸੰਸਕਰਣ ਲਈ ਇਸ ਟੈਬ 'ਤੇ ਟੈਪ ਕਰੋ, ਅਤੇ ਫਿਰ ਫੋਰਮ ਵਿੱਚ ਦਾਖਲ ਹੋਣ ਲਈ <span class="notranslate">‘Open Forum’ ('ਓਪਨ ਫੋਰਮ')</span> 'ਤੇ ਟੈਪ ਕਰੋ, ਜੋ ਤੁਹਾਨੂੰ ਜਵਾਬ ਦੇਣ ਦੀ ਇਜਾਜ਼ਤ ਦਿੰਦਾ ਹੈ।

ਕਿਸੇ ਵੀ ਸਮੇਂ <b>ਸੁਨੇਹੇ ਦੀਆਂ ਸੂਚਨਾਵਾਂ ਨੂੰ ਰੋਕਣ ਲਈ</b> ਤੁਸੀਂ ਕਿਸੇ ਖਾਸ ਸਰਵਰ 'ਤੇ 'ਡਿਰਜਿਸਟਰ' ਕਰ ਸਕਦੇ ਹੋ। ਜਦੋਂ ਤੁਸੀਂ ਲੌਗ ਆਉਟ ਹੁੰਦੇ ਹੋ ਤਾਂ ਸੁਨੇਹਾ ਸੂਚਨਾਵਾਂ ਈਮੇਲ ਦੁਆਰਾ ਕੀਤੀਆਂ ਜਾਣਗੀਆਂ। ਦੁਬਾਰਾ ਰਜਿਸਟਰ ਕਰਨ ਨਾਲ ਸੂਚਨਾਵਾਂ ਦੁਬਾਰਾ ਸ਼ੁਰੂ ਹੋ ਜਾਣਗੀਆਂ।

ਤੁਸੀਂ ਕਿਸੇ ਵੀ ਫੋਰਮਾਂ ਦੀ ਗਾਹਕੀ ਲੈ ਸਕਦੇ ਹੋ। ਉੱਪਰ <a href="#become-owner">'ਫੋਰਮ ਗਾਹਕ ਬਣਨ ਲਈ'</a> ਦੇਖੋ।


## ਫੋਰਮ ਸ਼ਾਰਟਕੱਟ ਨੂੰ ਸੁਰੱਖਿਅਤ ਕਰਨ ਲਈ
ਜੇਕਰ ਤੁਸੀਂ ਆਪਣੇ ਫ਼ੋਨ 'ਤੇ ਹੋ, ਤਾਂ ਅਸੀਂ AtomJump ਮੈਸੇਜਿੰਗ ਸਟਾਰਟਰ ਐਪ ਨੂੰ ਡੈਸਕਟੌਪ ਸ਼ਾਰਟਕੱਟ ਵਜੋਂ ਸਥਾਪਤ ਕਰਨ ਦੀ ਸਿਫ਼ਾਰਿਸ਼ ਕਰਾਂਗੇ।

* https://app.atomjump.com

"ਇੱਕ AtomJump ਸਮੂਹ ਜਾਂ ਇੱਕ ਪ੍ਰਾਈਵੇਟ ਸਰਵਰ 'ਤੇ ਰਜਿਸਟਰ ਕਰੋ" 'ਤੇ ਟੈਪ ਕਰੋ ਅਤੇ ਆਪਣੇ xyz.atomjump.com ਪੰਨੇ ਦਾ ਸਮੂਹ ਨਾਮ ਦਰਜ ਕਰੋ (xyz.atomjump.com ਲਈ ਤੁਸੀਂ 'xyz' ਟਾਈਪ ਕਰੋਗੇ), ਜਾਂ ਆਪਣੇ ਨਿੱਜੀ ਫੋਰਮ 'ਤੇ ਦਿੱਤੇ URL ਵਿੱਚ ਪੇਸਟ ਕਰੋ। , 'ਸੈਟਿੰਗਜ਼' ਦੇ ਅਧੀਨ।


## ਇੱਕ ਫੋਟੋ ਪੋਸਟ ਕਰਨ ਲਈ
ਹੇਠਾਂ ਖੱਬੇ ਕੋਨੇ ਵਿੱਚ 'ਅੱਪਲੋਡ' ਆਈਕਨ 'ਤੇ ਕਲਿੱਕ ਕਰੋ। ਆਪਣੀ ਡਰਾਈਵ ਤੋਂ ਇੱਕ .jpg ਫੋਟੋ ਚੁਣੋ ਅਤੇ 'ਅੱਪਲੋਡ' 'ਤੇ ਕਲਿੱਕ ਕਰੋ। ਨੋਟ: ਤੁਸੀਂ ਇੱਕ ਤੋਂ ਵੱਧ ਫੋਟੋਆਂ ਚੁਣ ਸਕਦੇ ਹੋ।

<img src="http://atomjump.com/wp/wp-content/uploads/2020/10/upload.png">

ਨੋਟ: ਜੇਕਰ ਤੁਸੀਂ ਮੋਬਾਈਲ ਡਿਵਾਈਸ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਕਰ ਰਹੇ ਹੋ ਉਦਾਹਰਨ ਲਈ ਐਂਡਰਾਇਡ, 'ਕੈਮਰੇ' ਦੀ ਬਜਾਏ ਆਪਣੀ ਗੈਲਰੀ ਤੱਕ ਪਹੁੰਚ ਪ੍ਰਾਪਤ ਕਰਨ ਲਈ, 'ਦਸਤਾਵੇਜ਼' ਅਤੇ ਫਿਰ 'ਗੈਲਰੀ' ਚੁਣੋ।

ਤੁਸੀਂ ਦਿਖਾਈ ਦੇਣ ਵਾਲੇ ਥੰਬਨੇਲ ਪੂਰਵਦਰਸ਼ਨਾਂ 'ਤੇ ਟੈਪ ਕਰਕੇ ਫੋਟੋ ਦਾ ਜ਼ੂਮ-ਯੋਗ ਪੂਰਵਦਰਸ਼ਨ ਦੇਖਣ ਲਈ ਚੁਣ ਸਕਦੇ ਹੋ। ਪੂਰੀ ਝਲਕ ਨੂੰ ਬੰਦ ਕਰਨ ਲਈ ਫ਼ੋਟੋ ਨੂੰ ਦੁਬਾਰਾ ਟੈਪ ਕਰੋ।

## ਇੱਕ ਸਟਿੱਕਰ ਪੋਸਟ ਕਰਨ ਲਈ **
ਹੇਠਲੇ ਖੱਬੇ ਕੋਨੇ ਵਿੱਚ ਸਮਾਈਲੀ ਚਿਹਰੇ 'ਤੇ ਕਲਿੱਕ ਕਰੋ। ਫਿਰ ਆਪਣੇ ਸਟਿੱਕਰ 'ਤੇ ਕਲਿੱਕ ਕਰੋ।

<img src="http://atomjump.com/wp/wp-content/uploads/2017/01/laugh1-150x150.jpg">

## ਸੁਨੇਹੇ ਡਾਊਨਲੋਡ ਕਰਨ ਲਈ
ਆਪਣੇ ਖਾਤੇ ਨਾਲ ਲੌਗ ਇਨ ਕਰੋ। ਹੇਠਾਂ ਖੱਬੇ ਕੋਨੇ ਵਿੱਚ 'ਅੱਪਲੋਡ' ਆਈਕਨ 'ਤੇ ਕਲਿੱਕ ਕਰੋ। 'ਡਾਊਨਲੋਡ' ਬਟਨ 'ਤੇ ਕਲਿੱਕ ਕਰੋ। ਇਹ ਇੱਕ .xlsx ਸਪ੍ਰੈਡਸ਼ੀਟ ਫਾਈਲ ਨੂੰ ਡਾਊਨਲੋਡ ਕਰੇਗਾ, ਜਿਸ ਨੂੰ ਕਿਸੇ ਵੀ ਸਪ੍ਰੈਡਸ਼ੀਟ ਸੌਫਟਵੇਅਰ ਦੁਆਰਾ ਖੋਲ੍ਹਿਆ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ ਜਿਵੇਂ ਕਿ. ਓਪਨ ਆਫਿਸ, ਗੂਗਲ ਡੌਕਸ, ਮਾਈਕ੍ਰੋਸਾਫਟ ਆਫਿਸ।

## ਭਾਸ਼ਾ ਬਦਲਣ ਲਈ **
ਹੇਠਾਂ ਖੱਬੇ ਕੋਨੇ ਵਿੱਚ 'ਸੈਟਿੰਗਜ਼' 'ਤੇ ਕਲਿੱਕ ਕਰੋ। ਫਿਰ 'ਹੋਰ' 'ਤੇ ਕਲਿੱਕ ਕਰੋ ਅਤੇ 'ਭਾਸ਼ਾ' ਬਾਕਸ ਨੂੰ ਹੇਠਾਂ ਸੁੱਟੋ। ਆਪਣੀ ਭਾਸ਼ਾ ਚੁਣੋ। ਫਿਰ 'ਸੇਵ ਸੈਟਿੰਗਜ਼' 'ਤੇ ਕਲਿੱਕ ਕਰੋ। ਜੇਕਰ ਤੁਸੀਂ ਲੌਗਇਨ ਕੀਤਾ ਹੈ ਤਾਂ ਤੁਹਾਨੂੰ ਆਪਣਾ ਪਾਸਵਰਡ ਦੁਬਾਰਾ ਦਰਜ ਕਰਨ ਦੀ ਲੋੜ ਹੋ ਸਕਦੀ ਹੈ।

ਨੋਟ: ਆਈਕਨ 'ਸੈਟਿੰਗਜ਼' ਵਾਲਾ ਸਾਹਮਣੇ ਵਾਲਾ ਸਲੇਟੀ ਬਾਕਸ ਸਿਰਫ਼ ਤਾਂ ਹੀ ਭਾਸ਼ਾ ਬਦਲੇਗਾ ਜੇਕਰ ਆਲੇ-ਦੁਆਲੇ ਦੀ ਸਾਈਟ ਨੇ ਇਸ ਵਿਸ਼ੇਸ਼ਤਾ ਨੂੰ ਲਾਗੂ ਕੀਤਾ ਹੈ, ਅਤੇ ਤੁਹਾਨੂੰ ਆਪਣੇ ਬ੍ਰਾਊਜ਼ਰ ਵਿੱਚ ਪੰਨੇ ਨੂੰ ਤਾਜ਼ਾ ਕਰਨ ਦੀ ਲੋੜ ਹੋ ਸਕਦੀ ਹੈ। ਭਾਸ਼ਾ ਬਦਲਣ ਨਾਲ ਕੇਂਦਰੀ ਬਕਸੇ ਵਿੱਚ 'ਗਾਈਡ' ਸੰਦੇਸ਼ ਬਦਲ ਜਾਣਗੇ। ਇਹ ਦੂਜੇ ਉਪਭੋਗਤਾਵਾਂ ਦੁਆਰਾ ਦਾਖਲ ਕੀਤੇ ਟੈਕਸਟ ਨੂੰ ਪ੍ਰਭਾਵਤ ਨਹੀਂ ਕਰਦਾ ਹੈ।

## ਪੂਰੀ-ਸਕ੍ਰੀਨ 'ਤੇ ਜਾਣ ਲਈ **

ਆਪਣੇ **Android ਫ਼ੋਨ** 'ਤੇ, ਜਦੋਂ ਤੁਸੀਂ ਅਕਸਰ AtomJump ਮੈਸੇਜਿੰਗ ਪੰਨੇ 'ਤੇ ਹੁੰਦੇ ਹੋ ਤਾਂ ਬ੍ਰਾਊਜ਼ਰ ਲਈ 'ਸੈਟਿੰਗਾਂ' ਵਿੱਚ ਜਾਓ (ਅਕਸਰ ਸਿਖਰ 'ਤੇ ਪਤੇ ਦੇ ਨੇੜੇ ਇੱਕ 3 ਬਾਰ ਆਈਕਨ), ਅਤੇ 'ਹੋਮ ਸਕ੍ਰੀਨ ਵਿੱਚ ਸ਼ਾਮਲ ਕਰੋ' ਵਿਕਲਪ ਨੂੰ ਚੁਣੋ। , ਜਾਂ ਕੁਝ ਸਮਾਨ।

ਤੁਹਾਡੇ **iPhone** 'ਤੇ, ਜਦੋਂ ਤੁਸੀਂ ਇੱਕ ਵਾਰ-ਵਾਰ AtomJump ਮੈਸੇਜਿੰਗ ਪੰਨੇ 'ਤੇ ਹੁੰਦੇ ਹੋ ਤਾਂ ਪੰਨੇ ਦੇ ਹੇਠਾਂ 'ਸ਼ੇਅਰ' ਆਈਕਨ 'ਤੇ ਟੈਪ ਕਰੋ, ਅਤੇ ਫਿਰ ਹੇਠਾਂ 'ਹੋਮ ਸਕ੍ਰੀਨ ਵਿੱਚ ਸ਼ਾਮਲ ਕਰੋ' ਆਈਕਨ, ਜਾਂ ਕੁਝ ਅਜਿਹਾ ਹੀ।

ਫਿਰ ਆਪਣੇ ਫ਼ੋਨ ਦੀ ਹੋਮ ਸਕ੍ਰੀਨ 'ਤੇ ਵਾਪਸ ਜਾਓ ਅਤੇ ਆਈਕਨ 'ਤੇ ਟੈਪ ਕਰੋ। ਇਹ ਫਿਰ ਮੈਸੇਜਿੰਗ ਦੌਰਾਨ ਪੂਰੀ ਸਕ੍ਰੀਨ ਰੀਅਲ-ਐਸਟੇਟ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਕਰੇਗਾ।

## ਸੰਦੇਸ਼ਾਂ ਨੂੰ ਮਿਟਾਉਣ ਲਈ

ਕੋਈ ਵੀ AtomJump.com 'ਤੇ ਕਿਸੇ ਵੀ ਸੰਦੇਸ਼ ਨੂੰ ਮਿਟਾ ਸਕਦਾ ਹੈ, ਅਤੇ ਅਸੀਂ ਇਸ ਦੀ ਇਜਾਜ਼ਤ ਦਿੰਦੇ ਹਾਂ ਤਾਂ ਜੋ ਫੋਰਮ ਵੱਡੇ ਪੱਧਰ 'ਤੇ ਸਵੈ ਸੰਚਾਲਨ ਕਰ ਸਕਣ। ਹਾਲਾਂਕਿ ਇਸਦਾ ਮਤਲਬ ਇਹ ਹੋ ਸਕਦਾ ਹੈ ਕਿ ਤੁਹਾਡੇ ਸੰਦੇਸ਼ ਨੂੰ ਕਿਸੇ ਦੁਆਰਾ ਗਲਤ ਤਰੀਕੇ ਨਾਲ ਮਿਟਾ ਦਿੱਤਾ ਗਿਆ ਹੈ, ਇਸਦਾ ਮਤਲਬ ਇਹ ਹੈ ਕਿ ਸਿਰਫ ਉਹ ਸੰਦੇਸ਼ ਜੋ ਹਰ ਕੋਈ ਮਨਜ਼ੂਰ ਕਰਦਾ ਹੈ ਫੋਰਮ 'ਤੇ ਰਹਿਣਗੇ। ਜੇਕਰ ਤੁਹਾਡੇ ਕੋਲ ਅਜਿਹੀਆਂ ਸਮੱਸਿਆਵਾਂ ਹਨ ਜੋ ਇਸ ਨੀਤੀ ਨਾਲ ਹੱਲ ਨਹੀਂ ਕੀਤੀਆਂ ਜਾ ਸਕਦੀਆਂ, ਤਾਂ ਕਿਰਪਾ ਕਰਕੇ ਗੋਪਨੀਯਤਾ ਪੰਨੇ 'ਤੇ ਸਾਡੇ ਨਾਲ ਸੰਪਰਕ ਕਰੋ।

ਕਿਸੇ ਸੰਦੇਸ਼ ਨੂੰ ਮਿਟਾਉਣ ਲਈ, ਸੁਨੇਹੇ 'ਤੇ ਹੀ ਟੈਪ ਕਰੋ ਜਾਂ ਕਲਿੱਕ ਕਰੋ, ਅਤੇ ਤੁਹਾਨੂੰ ਹੇਠਾਂ ਕੂੜੇਦਾਨ ਦੇ ਆਈਕਨ ਦੇ ਨਾਲ ਸੁਨੇਹਾ ਦਿਖਾਇਆ ਜਾਵੇਗਾ। ਕੂੜੇਦਾਨ ਦੇ ਆਈਕਨ 'ਤੇ ਟੈਪ ਕਰੋ, ਅਤੇ ਸੰਦੇਸ਼ ਨੂੰ ਕੁਝ ਸਕਿੰਟਾਂ ਵਿੱਚ ਹਟਾ ਦਿੱਤਾ ਜਾਣਾ ਚਾਹੀਦਾ ਹੈ।

<img src="http://atomjump.com/wp/wp-content/uploads/2019/03/delete-example-150x150.png">

ਨੋਟ: ਸੁਨੇਹਾ ਪੋਸਟ ਕੀਤੇ ਜਾਣ ਤੋਂ ਬਾਅਦ ਤੁਹਾਡੇ ਕੋਲ 20 ਮਿੰਟ ਹਨ (AtomJump ਦੀ ਇੱਕ ਡਿਫੌਲਟ ਸਥਾਪਨਾ ਲਈ, ਅਤੇ ਜਿਸ ਵਿੱਚ AtomJump.com ਸ਼ਾਮਲ ਹੈ) ਸੰਦੇਸ਼ ਨੂੰ ਮਿਟਾਉਣ ਲਈ ਹੋਰ ਰੋਬੋਟ ਫੀਡਾਂ ਨੂੰ ਸੰਦੇਸ਼ ਦੀ ਨਕਲ ਕਰਨ ਦਾ ਮੌਕਾ ਮਿਲਣ ਤੋਂ ਪਹਿਲਾਂ।

## ਐਂਡਰੌਇਡ 'ਤੇ ਫਲਿੱਕਰਿੰਗ ਚਿੱਤਰਾਂ ਨੂੰ ਰੋਕਣ ਲਈ

ਇੱਕ ਐਂਡਰੌਇਡ ਫੋਨ 'ਤੇ, ਜੇਕਰ ਤੁਸੀਂ ਇੱਕ ਗੈਰ-ਸੁਰੱਖਿਅਤ 'http' ਮੈਸੇਜਿੰਗ ਸਰਵਰ ਨਾਲ ਕਨੈਕਟ ਕਰ ਰਹੇ ਹੋ, ਅਤੇ ਤੁਹਾਡੇ ਫ਼ੋਨ ਬ੍ਰਾਊਜ਼ਰ ਦੀ ਸੈਟਿੰਗ ਦਾ 'ਲਾਈਟ ਮੋਡ' ਚਾਲੂ ਹੈ, ਤਾਂ ਤੁਸੀਂ ਸੰਭਾਵਤ ਤੌਰ 'ਤੇ ਆਈ.ਜਾਪਦੇ ਹਰ 5 ਸਕਿੰਟ ਜਾਂ ਇਸ ਤੋਂ ਬਾਅਦ ਝਪਕਦੇ ਹਨ। ਅਸੀਂ ਤੁਹਾਡੇ ਫ਼ੋਨ ਦੇ ਕ੍ਰੋਮ ਬ੍ਰਾਊਜ਼ਰ ਸੈਟਿੰਗਾਂ ਪੰਨੇ 'ਤੇ ਝਪਕਦੇ ਨੂੰ ਰੋਕਣ ਲਈ 'ਲਾਈਟ ਮੋਡ' ਨੂੰ ਬੰਦ ਕਰਨ ਦੀ ਸਿਫ਼ਾਰਸ਼ ਕਰਾਂਗੇ।

ਵਿਕਲਪਕ ਤੌਰ 'ਤੇ, ਜੇਕਰ ਇੱਕ 'https' ਡੋਮੇਨ ਸਰਵਰ ਨਾਲ ਜੁੜਿਆ ਹੋਇਆ ਹੈ, ਤਾਂ ਸਮੱਸਿਆ ਅਲੋਪ ਹੋ ਜਾਵੇਗੀ।
 
 

__** ਇਹ ਵਿਸ਼ੇਸ਼ਤਾ AtomJump.com 'ਤੇ ਡਿਫੌਲਟ ਤੌਰ 'ਤੇ ਚਾਲੂ ਹੈ, ਪਰ ਇਹ ਨਹੀਂ ਹੋ ਸਕਦਾ ਜੇਕਰ ਤੁਹਾਡੇ ਪ੍ਰਦਾਤਾ ਨੇ ਇਹ ਪਲੱਗਇਨ ਸ਼ਾਮਲ ਨਹੀਂ ਕੀਤੇ ਹਨ।__
